【抗暴之戰】除夕夜疑洩露警方行動部署 輔警署理警司暫停職務受查

【抗暴之戰】除夕夜疑洩露警方行動部署 輔警署理警司暫停職務受查

輔警高層洩露警方行動部署？12月31日除夕夜，警方派出重兵在旺角區展開包圍網拘捕抗爭者之際，在抗爭者的Telegram某個「公海」群組卻出現了帖文，內容包括了疑在旺角警署高位拍攝的相片，還附有聲稱是由「輔警朋友」提供的警方旺角區大圍捕行動細節，有關訊息瞬即廣傳，令人議論紛紛。消息稱，警方高層極廣關注事件是否涉及警隊內部有人洩漏警方行動部署的機密，故已啟動內部調查。旺角區一名輔警署理警司即因為被指懷疑涉及事件，正接受警方調查，並已被要求暫停職務。

涉事的輔警署理警司姓盧，是署理旺角區助理指揮官 (輔警)。警方發言人回應指，案件仍在調查中，有關人員已被暫停職務，暫未有人被捕。警隊強調非常重視人員的操守，調查後如發現有任何違紀行為，必定嚴肅處理。

有消息人士則為該名輔警署理警司護航，指事主雖然曾在除夕夜當值，但他並無參與警方除夕夜的拘捕示威行動，故應不涉通風報信。但不排除有人除夕夜當晚在旺角警署拍攝了高位相片及傳送至朋友群組後，遭身份不明人士加入一些不是他提供行動資料再轉發給第三者，造成今次風波。

該段引起爭議的除夕夜Telegram帖文內容，大意是指接獲「輔警朋友通知」，指警方已下命令，當晚會在塘尾道、旺角道、彌敦道及太子道一帶夾擊拉人，若成功拘人會送去警署，並聲稱消息來自「聽機（警方內部通訊）」。

據悉，被懷疑與事件有關的一名輔警署理警司曾被警方問話，暫時毋須上班。另有消息則指，該名姓盧的輔警署理警司本身正職也是公務員，是某電腦部門的主管，並曾經參加輔警射擊比賽及贏得獎項。

手足

白警 第一滴血?

真白警出現了

警隊強調非常重視人員的操守

鳩硬sir

reli?

醫管局SM點會蠢到放埋相黎爆料